宣戰！中國對歐盟10人和4實體實施最嚴厲之制裁

外交部發言人宣布中方對歐盟有關機構和人員實施制裁
來源：外交部

2021-03-22 20:53

3月22日，歐盟基於謊言和虛假信息，以所謂新疆人權問題為藉口對中國有關個人和實體實施單邊制裁。歐方此舉罔顧事實、顛倒黑白，粗暴干涉中國內政，公然違反國際法和國際關係基本準則，嚴重損害中歐關係。中方對此表示堅決反對和強烈譴責。中國政府捍衛國家主權、安全、發展利益的決心堅定不移。中方決定對歐方嚴重損害中方主權和利益、惡意傳播謊言和虛假信息的10名人員和4個實體實施制裁，包括：歐洲議會議員彼蒂科菲爾、蓋勒、格魯克斯曼、庫楚克、萊克斯曼，荷蘭議會議員舍爾茨瑪，比利時議會議員科格拉蒂，立陶宛議會議員薩卡利埃內，德國學者鄭國恩，瑞典學者葉必揚，歐盟理事會政治與安全委員會，歐洲議會人權分委會，德國墨卡託中國研究中心，丹麥民主聯盟基金會。相關人員及其家屬被禁止入境中國內地及香港、澳門特別行政區，他們及其關聯企業、機構也已被限制同中國進行往來。

中方敦促歐方認識到錯誤的嚴重性，反躬自省，糾正錯誤，不要再以“人權教師爺”自居，不要再玩弄虛偽的雙重標準，不要再四處干涉別國內政，不要在錯誤的道路上越走越遠。否則，中方將做出進一步堅決的反應。

舉報我也說兩句責編：張燕萍

支那主動對八國宣戰

點解唔禁埋去台灣，係咪想分裂国家

支持
犯我強國者,雖遠必誅

天才外交

咩書法？外星書法？唔話比你聽係外交部你仲睇唔睇得出佢寫咩？

幾時制裁埋幕後推手世澤哥

仲有無人認為香港, 中共仲係好和平.
繼續搵錢.

開片真係時間問題
走得好走.

pin this

嘩嘩嘩，好嚴厲呀～鬼佬一定好L驚呀

富豪級有錢佬仲未有動靜
唔駛急住

台灣呢? 為什麼台灣不在制裁範圍內

唔禁台灣？

咁你點知你走去果個國家係咪戰勝國先
德國咁強一樣打輸

OK

嘩！嚇死人咩

文盲寫字?

條維尼搞左咁耐, 最後俾佢諗到同全世界宣戰, 爭取永續帝位

樓豬好波

Follow your heart

台灣又被獨立
外交部發言人犯国安法

冇得返大陸

走左你唔知
人地私人飛機
要走只係幾個鐘的事
有錢野都唔洗執
落地買

即刻book機票去台灣

中國太客氣啦,至少都凍結埋支付寶同微信支付入面啲錢嘛

走資都要掛？
我唔信佢地係香港冇資產

歐洲咁多國
老共有力都打左台海 南海 老美先
邊得閒打到歐洲本土

嗌交部搞台獨
国安法拉咗未

走資？ 仲走到咩？
老共睇實晒

佢都有事自己走先啦
橫掂d資產都拎唔走
如果真係有事
佢地一定幾個鐘內飛走左先再諗啦

又到辛丑年了

台灣又再次被獨立

唔畀佢地入境點用國安法拉佢地呀

中國强大了

邊個會去中國

唔俾女神 dm, 唔跟蹤女神

呢個我唔太認同
至少香港啲國際學校已經收咗下皮

拜登果然做到嘢

日本強硬
歐盟制裁
令中共國際上出醜

係囉 搞台獨

中共點解唔直接制裁哂成個歐盟？

笑撚死人
小學平，台灣呢

真係好很嚴厲呀!!!!

哦。。。

歐盟理事會政治與安全委員會，歐洲議會人權分委會，德國墨卡託中國研究中心，丹麥民主聯盟基金會。相關人員及其家屬被禁止入境中國內地及香港、澳門特別行政區，他們及其關聯企業、機構也已被限制同中國進行往來。

係唔係直接限制埋成個歐盟理事會，歐洲議會同全部歐盟成員國？

即係以後唔同歐洲議會講野？

其實有乜好研究呢？

中國強大了！

研究點樣復辟帝制/單極小學雞帝皇學

D班正一擦鞋狗

知唔知要打果陣 你黃種人會係其他國家會有咩對待

制裁女神following
唔比女神及一切同女神有關嘅人行埋嚟

最尾個果 係咪戴耀廷嗰屌

現代版八國聯軍
美英日澳加台歐印
我的國又贏

有人話過佢永續主席年期已經引起黨內好多勢力不滿，佢要搞單大嘢至壓得住呢班勢力

支持山雞外交

人地一早走咗又通知你咩？

到時中共隨時起集中營,
鎖九我地香港.
反送中都咁對我地.

打仗更驚香港人攪事,
仲會考慮外媒點睇.

走得好走.

點解唔制裁台積電

嚇死人咩

今次制裁主要原因係因為拜登兩個禮拜之前解決咗同歐盟嘅貿易戰大幅修復歐美關係

中蟈速度就是快, 總加速師名不虛傳

⠀外 ふ 卬

佢10年前上任, 幾大承諾都做唔到
小康社會, 經濟增長, 統一台灣
搞唔掂小康社會, 退而求其次全面脫貧
經濟唔洗諗, 依家直情唔講GDP增長目標
台灣俾陳同佳搞掂左
打壓香港都唔可以當係習近平功積
唯一方法咪慈禧上身, 搞義和團, 美帝亡我之心不死

去韓國囉
韓國人真係識分香港人同大陸人

不過好大機會都係戰區之一

誠哥都走得7788仲公開晒比你班友知都唔醒水

on9思想研究

文盲高官撩兩筆係咁上下啦

第二個李生走左未

咁都仲話無人走
美國領事管連宿舍地都賣左，都仲我唔知，我睇唔到？

赫然發覺自己讀廿年書原來係嘥鳩氣，三隻字咁少筆劃都睇唔明

機場日日飛英坐爆哂
中產都走緊啦弱智
富豪未走

而且,重係9年前,亦即係維尼上台之後,就已經中港撤資

佢走佬提早一個月通知埋你幫你安排埋機票外國生活安家費好唔好？

Taiwan is not China

佢十幾年前已經走緊，呢個就真係不得了

鎖國啦 柒夠未？屌你老味

係平過市價好多

佢今日要走
聽日就係英國打緊卡俾你睇
唔洗講到咩幾百億身家嘅名門望族
你睇bob叔就知
話走就走
如果用佢地黎睇風向死撚硬

突破盲腸

毛新宇書法

好野玩大D
GOGOGO

制裁力度不對等，元首是lone warrior

又話香港不可分隔嘅，做咩唔禁埋人地嘅企業，外交機構進入香港？先搞尻最串咀嘅老美先啦！又戰狼又閪又西啦

台灣？

讣小命

佢地都知道自己就快死？

德國果個綠黨肥佬真係抗支中堅
一路跟得好貼

就係要呢啲

被制裁果幾個走去台灣訪察應該會激撚死佢

研究習近平外交思想
即係研究小學雞個腦係度諗乜鳩

又台獨

台灣原來唔係中國既地方黎

笑撚左, 連香港都唔比去
加速香港外資撤走, 因為一有事就捉你D 外國高層做人質

精準

唔記得左點寫咪求其撩

「仆了街」

好似係

利申：文盲

好有效, 好有力, 外國勢力一褲都係

唸太多
有核武嘅國家之間冇可能會打仗
一打全世界一齊攬炒收皮，唔會有得避

但係禁唔到人地去台灣
外交部承認台灣為獨立國家

好驚

仲飛得走咩
你飛機一起飛人地即刻攞高射炮火箭炮連人帶機打落嚟啊
點知你係咪啲間碟，揸架私人飛機嚟扮野收集情報啊？

支國就泥可以鎖國

唔敢講

真係個心都定左一定, 如果比歐盟落到台真係唔知點算好

依家中共直情屌哂你老母, 歐盟你仲有咩藉口唔強硬?

雜交思想

話歐美英加制裁無撚用個班應該入黎呢個post至岩